中國鋁業簽署發行股份購買資產框架協議

《經濟通通訊社１１日專訊》中國鋁業（滬：６０１６００）在上交所發布公告稱，今日與
交易對方在北京簽署有關公司發行股份購買資產框架協議，就本次重組事宜達成初步意向。公司
股票將繼續停牌，預計在下月１２日前披露本次重組預案並申請復牌。
中國鋁業公布，將向華融瑞通股權投資管理、中國人壽股份、中國信達資產管理股份、中國
太平洋人壽保險股份、深圳市招平中鋁投資中心、工銀金融資產投資、中銀金融資產投資和農銀
金融資產投資（合稱交易對方）收購中鋁山東合計３０﹒８０％股權、中鋁中州鋁業３６﹒９％
股權、包頭鋁業２５﹒６７％股權、中鋁礦業８１﹒１４％股權。
交易完成後，上述交易對方將成為中國鋁業的股東，中鋁山東、中州鋁業、包頭鋁業、中鋁
礦業則會成為公司全資子公司